去到2030年 6月會變得更長？？

六月的街上, 到了夜晚仍是酷熱難當。這時已近9點, 啊希才剛下班, 擠了快一小時的地鐵, 還得走上20分鐘才能回到自己的家。而那個「家」, 就只是100尺左右的小劏房, 配置上基本的家具之後, 就沒有什麼可走動的空間了, 而這還是一個人在住的情況。

阿希在大公司裡做個小職員, 每月按時領著微不足道的薪水。也得按時交租金, 水電媒, 上網, 電話費, 加上生活費就沒什麼剩下了。他看不見未來, 還好樂觀的他也沒有很難過, 反正在這個城市的人大多數都是這樣子的。

跟往常一樣, 阿希的晚餐一般靠外賣解決。在樓下的茶餐廳, 他如常地叫最便宜的晚餐,餐飲他會叫熱檸水。因為他覺得凍飲對腸胃不好, 凍飲要加3蚊令他在付款時經常會胃痛。

升降機裡, 隨著它上升那螢幕上的數字也在跳動1, 2, 3, 5, 6..... 升降機中沒網絡訊號, 盯住樓層數字的跳動是他自小以來的OCD。小時候的他不能理解為什麼升降機總跳過4樓, 那樣住4樓的人不就要走樓梯? 這樣不是很荒謬? 住4樓的人也太可憐了。也不知從哪時開始, 他才知道4樓根本就不存在。

草草吃過晚餐, 阿希打開電腦, 熟練地輸入成人網站的網址。這是他工餘小小的樂趣, 在為數不多的私人時間中, 將平日的壓力一射而空。

和預期的不一樣, 熟悉的成人網站沒有出現, 阿希的螢幕顯示出「你搜尋的內容危害國家安全, 已被屏敝」。

「屌, 唔記得開VPN添」阿希一邊罵, 一邊連接上外國的VPN。

「真係on9, 上咸網點撚樣危害國家安全啊? 屌你老母!! 見到呢兩句仲嬲過見到404」

幾分鐘後終於連接成功, 阿希選了一套NTR系的AV, 左手就開始上下套動。看著片中女主角賣力的演出, 阿希卻走了神在想：「到底係睇日本AV會令人賣國繼而危害國家? 定係睇國產小情侶偷拍會損害國家尊嚴?」在他得出結論之前, 劇情已漸入高潮, 阿希的左手也不自覺加快速度, 然後在最後噴發再歸於沉寂。

在狹小的浴室, 阿希用近乎固定的姿勢勉強洗澡, 要轉身固然是不可能的, 就連蹲下也不行。當初搬入時, 他還摸索了很久才找出將淋浴露塗到膝蓋以下的方法。洗澡, 睡覺, 他的一天基本就是這樣了。

臨睡之前, 他順手撕去床邊的日曆的一頁。這種手撕日曆已經很少見了, 但阿希從小就開始用習慣了, 所以就一直在用。他迷迷糊糊地將手中的6月3日揉成一團, 還未扔掉就睡著了。掛在床邊的日曆, 一個碩大的綠色5字在黑夜中隱約可見。

2030年, 地球仍在自轉, 6月卻有了31日。

64不存在

有啲位少on9